[nba突發]林書豪右膝髕韌帶斷裂 賽季報銷

Woj:Brooklyn Nets guard Jeremy Lin suffered a patellar tendon rupture and will miss rest of season, source tells ESPN.

唉，亞洲人體格真係無運行

公平咩？

屌你老尾真係天冇眼！

那邊箱KD同Zaza接完ring
呢邊箱Hayward同Lin就賽季報銷
屌你老母啦

nigga除左碌鳩之外
腳筋都粗啲

唉真係慘，舊年先長唞

見唔少台灣人講有機會比斷十字韌帶嚴重

唔係有機會 係直頭比十字韌帶嚴重

唉，年年都傷停 今次仲大傷 林書豪生涯好大機會已經。。。 唉，頭兩日都有球員大傷 真係好sad

parker係咪都係依個位？

屌

球員大傷影響career 真係好慘

唔太熟呢樣，可唔可以講到底有幾嚴重？

開咧同收咧都係同一日

慘
dlo加油

本來仲幾睇好羅林 可惜

Nba發生咗咩事，開幕戰2個大傷

真係好慘

好似話手術會複雜D恢復期會耐D同埋運動能力會退化得勁D

集中票源
羅分分鐘入allstar

手術仲要分階段進行

好心痛。。

如果係咁lin收得皮
已經唔後生 好慘

就黎三張
佢又係靠身體既pg
可能就此收皮

樓豬

抖足成年
個part肌肉唔可以用力
就會萎縮
佢好返都要用好多時間train返d 肌肉
而且點train都唔會去得返100%

唔怪得佢係咁講i'm DONE

點解個世界咁唔公平

打咁多年都冇見過佢會傷到喊 見到佢喊已經知係大獲野

Dllm

肌腱呀屌
韌咩手火帶

樓豬振作

十字韌帶就算斷左都仲可以正常走動

我傷過呢個位 冇斷到只係發炎+輕微撕裂已經痛到仆街
基本上所有需要屈膝既動作都做唔到 蹲低同上落樓梯都唔得 坐低起身都痛
最嚴重果期行平路都會痛

難得爛網齊腳 板凳又ok好用 preseason又打得唔差 天意弄人

巴打係咪jumper's knee 受害者
我試過痛到落唔到樓梯 真係好灰
林書豪仲要斷撚埋

Lin

佢舊年已經傷咗差唔多成季，依家仲咁，隊長又骨折，依兩日做咩鬼

睇到呢到勁心痛

十字防止你膝頭移位
patella tendon令你伸直腳
你話傷邊到大獲d

陰公冇人hi 到佢都大傷

這個症狀是指髕骨下緣撕裂、斷裂創傷，常見於較為年輕人或運動員身上，先期症狀可能係為跳躍膝或肌腱炎。

醫學上的「髕骨」係日常所稱「膝蓋骨」，髕腱就是膝蓋骨上方的四條大腿肌肉下緣，以及膝蓋與脛骨之間的連結處。有著發揮伸展膝蓋，即伸直腿部的重要功能。

假若髕腱斷裂，即完全瓦解膝蓋的伸縮功能，導致削弱爆發力及力量的創傷。髕腱斷裂往往由於傷者倒下時，在膝部蜷曲的情況下快速收縮四頭肌所導致。患者若因長時間累積「微細創傷」而招致的髕腱發炎等症狀，都容易造成此症狀發生。

傷者會聽見有關部位發出「砰」的聲音，旋即有撕裂的感覺，感到膝蓋以下痛得不能動彈。隨後膝蓋會明顯的腫脹起來，不能承受壓力。受傷部位的X光片會顯示膝蓋骨會朝大腿的方向往上移位。

手術後的康復過程，有關部位會以石膏或支架加以保護。髕腱修復後約需要6至12個星期癒合，若要回復正常的力量和功能，則需要6至12個月時間來鍛練。

雖然說林書豪在倒地起身後仍能走回休息室，然而此一症狀最令人感到憂心的是髕腱掌控著膝蓋的伸縮、彈跳及柔軟度等功能。

如此一來即便患者在復健期間一切遵照指示去實施復健，其爆發力、彈跳力及柔軟度等機能都將大打折扣，運動員將必須要調整自己的運動模式及習慣，否則往後將持續累積傷勢，而造成更嚴重的傷勢。

FR:FB

真係無嘞，睇返傷患史，加埋今次呢個位，仲要休息起碼一年，我寧願佢退役，都唔好再一次大傷，如果唔係我驚佢第日行都成問題

唉 lin

真係除左吊你老母唔知講咩好

好返佢都唔敢打喇 咁傷法仲邊有信心

唉真係好撚慘...平時train得咁辛苦為撚左乜

好撚慘

我係佢一早唔做耶撚了
上帝想你季季傷玩鳩你？

好撚心up

咁咪好囉
唔洗落場打
人工照袋

運動員生涯真係好講運
一大傷個生涯已經斷送左一半
祝福Lin

所以運動員生涯真係好無常，就算你訓練到幾足,平時有護理身體，但一個動作少少錯位已經可以收你皮，仲要可以克服傷患打翻出水準真係難上加難，D .Rose又係傷唔停，但佢每次都企得翻起身出翻黎打其實個心理已經超強。上年irving 拗柴都仲可以繼續打仲愈打愈有其實真係超越常人。

所以籃球屆james 同足球屆c 朗最勁既地方唔係技術或者高峰期， 係打咁多年都冇大傷，或者傷完都可以打翻出水準真係令人佩服，當然你可以話冇大傷都係命運既安排

即使無外傷佢當下已經feel到自己好撚嚴重

關鍵年 隊友夾得到 有正選 隊友互相信任
Offseason 咁努力練波

今季真係好大機會打番linsanity 果季風光

同埋平時身體質素唔差 唔會比人撞傷果d

就係落地果下 落錯左 就收皮

基督徒解唔解釋到點解神要咁對佢
唔通唔夠虔誠

巴打可唔可以形容下痛嘅程度同埋係咪膝頭中間位？因為我都係屈膝+上落樓梯痛 但未痛到好誇張 好過又傷返咁

咩運動都係，做球皇最先決條件，係唔好成日傷同傷咁耐，可以長期維持健康水平比賽
好似籃球James同足球美斯C朗

傷患真係運動員嘅最大敵人

有機會證明自己實力先傷 係我都灰
點都好 希望佢可以盡快康復上場

呢個世界根本唔公平,到處都可以睇到

zaza 我都覺得抵死 但kd轉隊其實有咩問題呢

大約係膝頭中間落少少 一開頭只係屈膝些少痛 後來痛到上落唔到樓梯
其實夾硬上到既 但行一層已經痛到成身汗 同埋坐左落地會痛到唔夠力起番身

去睇專科照X光已經話發炎+有撕裂跡像
十幾年前既事了果陣仲讀緊中學 可能仲細復完能力好 好番之後都冇咩後遺症

算鳩數啦，搵個正常少少既dlo佢就算唔傷，我諗打多一排已經無正選

根本佢吹大左，six man料黎

騎士係咪有藍網第一輪選秀票？

根本Lin dlo可以共存 點會冇正選

Dlo,allen cabbee,RHJ,Carroll

lin都係乖乖地帶bench啦

我都係傷依個位，會有粒嘢突岀黎，發炎時真係行路都痛

唔覺 dlo+crabbe>Lin+dlo

咪玩啦 dlo d組職能力

少煮得分能力勁我唔否認 但唔覺得佢組織控場夠用

得lin係有控場
由12年個期無間斷支持佢都而家

反lin咪直接出聲
喺其他隊佢的確係six man料 但喺網呢個陣度打正選綽綽有餘

唯有等佢好似rose livingston佢地咁慢慢打翻起啦
不過等到嗰陣年紀都唔細

宜家睇親NBA 見到落地瞓低就好撚驚

真係人如其名，唔撚識野就收下聲先啦！香港醫學譯名都係叫臏骨韌呀。 Btw，希望Lin有機會好翻打波啦

Dlo根本最岩打SG

Livingston都打得翻，Lin總有希望既

Lin係食腦型球員
一定打得返
不過幾時先打得返就難講

天無眼啊開季就大傷兩件

好返都三十歲 最高峰個兩年都係大傷住過

生命石係29歲先個次重傷實收硬工啦
不過就有幾年top fit

諗起都痛

lin可以令成隊波有進步
但Dlo ki 果類就唔得

努力左咁多年 啱啱先紅左幾年
傷一傷就乜都無矖
好慘

近年中遠距離已經有改善架啦，進步左好多，shooting form好左、出手快左，但打法始終依賴突破分波，或者今次傷愈復出打到的話，會再加強射波掛，唔係既話惟有走Yao舊路早啲退休啦

X光照到？我以為一定要照MRI
btw thank you

今次大傷後仲可以重返賽場,打到有意義既時間15-18min已經好好

當年打完湖人果年 FA...就知Lin 要係nba 搵個位置太難
當日低薪去黃鋒証明自己價值....但今次傷完唔知仲有無機會

lin 既職業生涯真係慘
早幾年比人質疑 去到火箭
不受尊重 球衣事件
去到近年開始比人認同
到網隊做正選擔大旗
咁比個大傷咁
又new york睇到佢而加
真係好心up

賤天

拿 lin仔你睇下你平時信開果個天父有無撚用 咁樣"考驗"你
唔好再咁迷信啦lin仔
btw get well soon

lin既身形係PG算係oversize 佢既打法都好有對抗性 其實傷咁多次應該改下打法 今次傷到咁希望好返出黎唔好再傷啦

現役最強白人同最強華人都大傷

其實可以點防止發炎/斷裂

I m done I m done

shit...

無啦無啦 應該都係打唔到了
雖然佢有得打都係幫手帶新pg
過渡完就都應該自由球員身份轉隊
但係而家先嚟傷太sad了

黃種人身體廢到 所以唔好怪亞洲女人求比黑白人屌 白人靚 黑人身體質素 等睇人話黃種人智商高

層主外國人上連登 ？

負評？事實永遠難接受架

J Lin Twitter: Gods ALWAYS faithful and in control 🙏🏼🙌🏼
希望真係in control啦

Lin 去做教練啦不如
用腦去指揮球場
可能會係一個好好嘅選擇

上年傷緊有著住老西做緊類似嘅野

突然諗起t-mac Roy 姚明
個個一傷就直接收皮退役

Patellar instability is a common injury among athletes, with a recent report showing 1.95 instances of instability in 100,000 athlete exposures to a game or practice.

要有幾濟運先中獎

無大傷係個人超 fit 呀

依家黑人唔會傷咩
Rose都傷過幾次啦

j毛lin唔係韌帶喎
佢係筋腱(patellar tendon)斷左
patellar tendon 就係你申直隻腳沿住菠蘿蓋摸落去會摸到一條好粗好硬既野連住舊骨
果條就係patellar tendon
你feel下條野幾大條
咁都斷得其實凶多吉少

唉

唉
係爛網打 2 年，爭取好表現，跟住再去強隊
宜家

占屎條撚樣都唔係人類既, 比人Hard Foul成個人係空中拉落黎啪一聲撻落地, 10秒唔洗彈返起身咩事都冇

爛網可以會waive埋佢
不過都可以返SBL 撚下狗食下女

成日見佢上一秒行個陣仲窒下窒下 下一秒就追魂block

rondo d fd

應該唔會掛
下年復出應該好多球隊會肯比佢試番 但係人工唔會高咁解

咁都可以拉埋嚟講

底薪應該都會有

美斯呢屌你 美斯重要天生有病

捉佢黎做華人市場都抵喇

錢佢都唔會無啦
而且只要打得就大把sponsor
出面賺多過係場上
最緊要係可以打得番

其實關唔關鞋事, 依家d鞋愈出愈膠

可能關
高筒鞋就係保護落地個時
但係睇下隊長個對

如果傷開膝頭，通常好易誘發其他腳傷
因為要就住就住

Dominant tendon is from upper knee and it involves patella and continues as such for insertion into tibia.

Tendons and ligaments are similar in composition but differ in function. Simple anatomical definitions do not reflect the fact individual tendons and ligaments have unique properties due to their adaptation to a specific role. The patellar tendon is a structure of particular clinical interest.

知唔知咩叫香港醫學譯名呀？同埋件事既著眼點唔係個名稱問題，係佢真係好傷呀，ok?

傷依d筋腱野真係好撚痛
小人暫時經歷過咁多傷痛 斷十字韌帶暫時係最痛

屌自己有打波見到啲球員咁易傷有時都幾驚

可能打nba呢啲下下跳到咁高又多衝撞，平均6尺三四既人屈落去計槓桿原理真係好撚易收皮，好撚服lbj打咁多年仲係咁撚屈又冇大傷

佢條路都好慘下, 中學贏左Mater Dei(全國第二,連續23年冠軍),冇學校收佢,結果學業太好入左harvard harvard教練見過佢打先肯俾位佢,結果ivy league three-time All-Conference player. year4提名左兩個獎, 結果undrafted.
打到nba啦,就俾返自己亞洲人話廢. 入到一隊可以證明到自己,結果第一場就報廢左.

講真
injury prone 到咁
不如打第個league

lin 好似係adi

唔係黑鬼，佢地點會信你黃皮膚識打波。唔多唔少都有其視

上帝已死

好撚慘

鐘意運動既人冇得做運動

唉

公平咩

Reddit有個一樣咁傷嘅普通人分享佢物理治療心得，100%康復之餘，因為係運動員級嘅治療，康復後仲快過以前

JLIN都得嘅

希望啦

我諗美國既醫療團隊好好ge
其實J Lin 打波幾好

真係未免太慘啦 由佢NYK打起個下 成個人生經驗好勵志 仆街 點知仲未經歷完慘野
唉 人打工我打工
人地想打好份工都唔得
我想快d收工

J lin 唔算睇得你多
但感覺你真有料
快好翻

唔明點解有啲人會踩Lin

NBA生涯應該玩完

打法太搏，好多時drive in 都夾硬上，好多highlight 見到落地已經好危，佢射術又唔差，成日剷籃，打法唔應該係咁。

LIN真係有料
一個華人日日對住班怪物真係命都短幾年

希佢快啲好返啦

Agger
希望佢後以後可以改變打法

我成日覺得佢上籃係琴琴淥，個人未穩就飛上去
所以次次落地都用對腳硬食

傷咗左腳就好易傷埋右腳 因為要成日就住隻傷腳 另一隻腳好食力

LBJ個體質根本係怪物嚟，最大傷好似都係有年finals 大脾抽筋，大叫咗兩嘢痛咁大把
仲有唔知邊場呢頭拗完柴，敷咗一陣冰，轉頭又出返嚟龍精虎猛打clutch time，拗柴仲跑得快過你

其實好勁，有邊個 asian 可以打到後衛先發。

佢真心易傷

I am Done

houston 有姚明前例，華阜又大。都唔 pick j.lin 真係 on9

embiid

台灣人又哭哭

你黑人定白人
我諗負評係笑你呢個接受唔到自己係黃種人既垃圾

做下第六人應該都ok😂😂😂

要錢去支那打一季乜女都屌得啦

佢會無錢咩
哈佛grad 打過nba 做乜春都得啦
連登仔淨係識屌女同返工

[size=5][/size=5I am done ]

佢唔增重對抗性太差啦 3分又唔係超班

笑出黎 當大家弱智？

咁人地真係鐘意打波

係nba 由冇人識打到咁撚出名叫垃圾？ 香港人淨係識鬼打鬼

即係你叫一個心愛籃球嘅人日日望住人打
諗起slam dunk有一話叫球員生涯

Lin都叫垃圾
打第六人大把隊爭住要

我諗起現役最老嘅球員…

咪就係囉上面班人擔心乜鳩出唔出糧比佢
希望佢唔好放棄好過啦

睇佢心理質素唔係好好 好易質疑自己

佢身高體重同WB一樣 佢對抗性一D都唔差 佢個打法不嬲都好肉搏 成日壓住對手突頂住對面高佬硬上 佢係傷得多都先差左 所以佢打法應該要改 尤其傷咁多次

我自己係新聞見到佢講I am ended I am ended, 心都痛埋

i'm done呀

其實唔關事

係真係佢唔好彩 講真 29歲仔 呢個打法真係唔係問題

係真係落地果下好撚冇運 咁都斷到

其實d.rose 以前個打法先係最大問題 下下係咁變向爆入去鋤樽，果d先真係要改打法

Lin打法係pick &roll 分波 組織為主 爆入去 都係幾個possession 先1-2球 如果唔操大隻 佢pick 到入去中間好難頂得住人地

Starter 就冇架喇,肯做下綠葉都仲有得留低係nba

唉 不要再說了 今次咁傷法 d人又再對佢冇曬信任

上年我膝頭痛去睇骨科
照完mri 醫生話拉傷咗髕韌帶
我心諗唔係十未韌帶就無事
點知睇完林書豪單野之後原來話斷呢度仲慘過斷十字

佢都叫威過一兩年，退休算啦

斷果下係咪好似佢咁

佢喊唔係因為痛
係因為知自己職業生捱玩完

心理上既痛大過生理上既痛

佢果句 I am done真係睇到都心寒

你唔講真係唔知

嘩屌

依家復出番照常咁踢啦高朗達利

轉型做steve nash 打法吧

唔知點解覺得佢講i'm done個樣好好笑

男人幾何會因傷患痛到喊, 更何況都未痛到係咁拍地
咁好明顯係因為意識到籃球生涯係咁先所以先會喊啦

心酸多d

岩岩做完手術 希望可以好好養傷滿血回歸

加油

唉，唔敢睇佢傷條片

好慘 lin頭

WB報矮左少少

應該返唔到最佳水準啦，只求有球隊仲信任佢俾佢做組織者

林書豪oversize: o)

我皇需要playmaker

籃網依家個教練同佢好FD 希望可以啦

佢應該寧願以後坐輪椅都希望喺短暫既球員生涯可以再次發光發熱

占士打波好聰明
個動作唔穩陣都唔做

根據林書豪的手術報告顯示，林書豪的髕韌帶斷裂部分應該屬於非常接近髕骨連接處位置的韌帶根部，這裡毛細血管發達，血液供給充分，相比於韌帶中間地帶的斷裂，直接修復後康復較快，後遺症可能性也低很多，復發可能性也相對不高，完全恢復到99%的運動能力的可能性很高，剩下的1%其實只是心理問題，生理上可以算作100%了。

都算係好消息

一日迷LIN 終生迷LIN

lin lin

咁傷真係好慘
就算打得番都迫住要轉打法廢左武功